[
  {
    "question": "Was ist der höchste Berg der Welt?",
    "answer": "Mount Everest"
  },
  {
    "question": "Wer hat die Relativitätstheorie entwickelt?",
    "answer": "Albert Einstein"
  },
  {
    "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'H'?",
    "answer": "Wasserstoff"
  },
  {
    "question": "Welcher Planet ist der vierte in unserem Sonnensystem?",
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "question": "Wer hat das Gemälde 'Die Mona Lisa' gemalt?",
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "question": "Wie lautet die chemische Formel für Wasser?",
    "answer": "H2O"
  },
  {
    "question": "Wer schrieb das Buch '1984'?",
    "answer": "George Orwell"
  },
  {
    "question": "Wie viele Knochen hat ein erwachsener Mensch?",
    "answer": "206"
  },
  {
    "question": "Welche Farbe hat ein Smaragd?",
    "answer": "Grün"
  },
  {
    "question": "Welche berühmte Person hat gesagt: 'Ich denke, also bin ich'?",
    "answer": "René Descartes"
  },
  {
    "question": "Wie viele Musen gibt es in der griechischen Mythologie?",
    "answer": "Neun"
  },
  {
    "question": "Wer hat das Buch 'Die Odyssee' geschrieben?",
    "answer": "Homer"
  },
  {
    "question": "Wie lautet die chemische Formel für Kohlendioxid?",
    "answer": "CO2"
  },
  {
    "question": "Welche chemische Elemente bilden das Wassermolekül?",
    "answer": "Wasserstoff und Sauerstoff"
  },
  {
    "question": "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
    "answer": "Neil Armstrong"
  },
  {
    "question": "In welcher Stadt befindet sich der Eiffelturm?",
    "answer": "Paris"
  },
  {
    "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Kanada?",
    "answer": "Ottawa"
  },
  {
    "question": "Welches Instrument hat Tasten und Pedale?",
    "answer": "Klavier"
  },
  {
    "question": "Wer hat das Buch 'Der Große Gatsby' geschrieben?",
    "answer": "F. Scott Fitzgerald"
  },
  {
    "question": "Wie lautet die chemische Formel für Stickstoff?",
    "answer": "N2"
  },
  {
    "question": "Was trinken Führungskräfte?",
    "answer": "Leitungswasser"
  },
  {
    "question": "Was kommt aus einer defekten Kaffeemaschine?",
    "answer": "Kaputtcino."
  },
  {
    "question": "Hast du ein Bad genommen?",
    "answer": "fehlt eins"
  },
  {
    "question": "Wie nennt man ein Kaninchen im Fitnessstudio?",
    "answer": "Pumpernickel."
  },
  {
    "question": "Egal, wie gut du schläfst:",
    "answer": "Albert schläft wie Einstein."
  },
  {
    "question": "Egal, wie gut du fährst,",
    "answer": "Züge fahren Güter."
  },
  {
    "question": "Was kommt nach Elch?",
    "answer": "Zwölch."
  },
  {
    "question": "Wissenschaftler haben herausgefunden",
    "answer": "und sind wieder reingegangen."
  },
  {
    "question": "Habe gerade beim Brötchen angerufen...",
    "answer": "War belegt"
  },
  {
    "question": "Abgemacht ist abgemacht!",
    "answer": "Klaus, 42, Chirurg."
  },
  {
    "question": "Habe meinen Mathelehrer angerufen...",
    "answer": "Damit hat er nicht gerechnet!"
  },

  {
    "question": "Wie heißt der Schutzpatron der Vergesslichen?",
    "answer": "Dings."
  },
  {
    "question": "Was machen Mathematiker im Garten?",
    "answer": "Wurzeln ziehen."
  },
  {
    "question": "Wollte Spiderman anrufen –",
    "answer": "Aber der hatte kein Netz."
  },
  {
    "question": "Was ist rot und schlecht für die Zähne?",
    "answer": "Ein Ziegelstein"
  },
  {
    "question": "Was ist die Mehrzahl von Rettich?",
    "answer": "Meerrettich"
  },
  {
    "question": "Was hat vier Beine und kann fliegen?",
    "answer": "Zwei Vögel"
  }
]
